# Тестовое задание для Timeweb

Тестовое задание по вакансии [Python-разработчик](https://hh.ru/vacancy/40573887).

## Текст задания

> Написать API на Flask для парсинга сайтов с двумя методами. POST запрос получает адрес сайта и в ответ возвращает ID задачи. GET запрос по ID задачи возвращает текущее состояние задачи. Когда задача выполнена, возвращает URL, по которому можно скачать архив.

> В задание входит парсер, который пробегается по сайту с лимитированной вложенностью, например, до 3 уровней и сохраняет html/css/js и медиа файлы.

## Реализация

Задача реализована с помощью микро-фреймворка Flask, асинхронной очереди выполнения задания Celery и базой данных "ключ-значение" Redis. Запуск осуществляется на базе контейнеров Docker.

## Развертывание

```
$ cd /path/to/project
$ source ./run.sh
```

## Иcпользование

### Настройки

Доступные настройки запуска описаны в файле `settings.yaml`:

| Параметр        | Тип   | Описание                                                                                                           |
|-----------------|-------|--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------|
| `depth`         | `int` | Глубина обхода ссылок на страницах                                                                                 |
| `download_path` | `str` | Путь к каталогу, где будут сохранены файлы загружаемых страниц. Относительные пути разрешаются от каталога проекта |
| `db_path`       | `str` | Путь (с именем файла) до файла базы данных sqlite.                                                                 |
| `celery`        |       | Раздел настроек очереди выполнения заданий Celery                                                                  |
| `broker`        | `str` | URI-подобная строка подключения к брокеру Celery                                                                   |
| `backend`       | `str` | URI-подобная строка подключения к бекэнду Celery                                                                   |

### Создание задания

#### Request

```
POST http://127.0.0.1:8000
Content-type: application/json

{
    "uri": "http://docs.python.org"
}
```

#### Response

```
{
    "task_id": 1,
    "uri": "http://docs.python.org",
    "task_status": "PENDING"
}
```

### Получение статуса задания

#### Request

```
GET http://127.0.0.1:8000?task_id=1
```
#### Response

Если задание еще не завершено

```
{
    "task_id": 1,
    "uri": "http://docs.python.org",
    "task_status": "STARTED"
}
```

Если задание завершено

```
{
    "task_id": 1,
    "uri": "http://docs.python.org",
    "task_status": "SUCCESS",
    "result": "/result/1"
}
```

### Получение результата задания

```
GET http://127.0.0.1:8000/result/1
```

Будет возвращен zip-архив со всем содержимым страницы.